孟晚週有連累香港嗎？

中國科技巨企華為太子女、副董事長兼首席財務官孟晚舟，因被指違反美國對伊朗的制裁令，上周在加拿大溫哥華被捕。她的保釋聆訊周五（7日）在卑詩省最高法院舉行，法庭文件指孟晚舟涉透過一家總部設於香港的空殼公司，在伊朗開展業務。法官指需要時間審視孟晚舟的保釋申請為由，聆訊下周一（10日）再續。假如孟晚舟引渡至美國，她將被控串謀欺騙多家國際機構，每項罪名可判監30年。

身穿綠色毛衣、沒有鎖上手銬的孟晚舟，等待法官到庭時不時面露笑容和律師交談。聆訊不向公眾開放，現場有警察把守，戒備森嚴，控辯雙方陣容龐大，約150人進入法庭。由於孟晚舟一方申請新聞禁令被拒，大量指控內容得以公開。

聆訊分為兩節，上午的聆訊由檢方首先發言，檢察官吉布-卡斯利（John Gibb-Carsley）指，美國紐約的法院於本年8月22日發出對孟晚舟的拘捕令，並請求加國合作，加國於上月初同意請求。孟晚舟因得悉美方對她的調查，自去年3月起避免到美國，即使她的兒子是在波士頓讀書。但孟晚舟於本月1日，由香港前往墨西哥，在溫哥華轉機時被捕。

文件顯示，華為在2009至2014年透過在香港公司Skycom與伊朗交易，而孟晚舟涉誤導美國的銀行，指華為與Skycom是兩家不同的企業，並於2009年佯稱華為已把Skycom出售。檢方指Skycom事實上就是華為，有證據顯示Skycom的員工使用華為的電子郵件地址，管理層也是華為員工，銀行記錄亦將兩家公司聯繫在一起，認為華為透過Skycom，掩飾與受美國制裁的國家做生意。美國司法部則指控孟晚舟透過Skycom，向伊朗出售被禁止入口的通訊裝置，並在與伊朗做生意一事上，誤導美國的銀行。

吉布-卡斯利指孟晚舟有機會潛逃，他指孟晚舟有龐大資源可供動用，加上中國和加拿大及美國之間沒有引渡協議，因此要求法庭拒絕保釋申請。吉布-卡斯利亦以孟晚舟與加拿大並無有意義的聯繫，指她雖然在溫哥華有兩幢居所，但只是作暑期暫住幾星期之用，要求法庭禁止孟晚舟保釋。法官最終以需時審視保釋理據為由，決定下周再開庭，孟晚舟暫時還押。

明明父母都係大陸人
又會有香港身分證？

專才計劃咪得

香港連累佢啫.
仆街入境署發咗3本護照俾佢.
香港入境署陰9佢

冇，慢慢周本身個人都唔愛香港……

五毛：華為工人就要翻身了，有好日子過了，等着瞧吧美帝

佢用香港公司賣美國禁運設備去伊朗
反正遲早「香港關係法」一定會同澳門睇齊
高科技產品會禁止入口香港